[
{"descripcion": ["La nueva cinta animada del gigantesco perro llegar\u00e1 en mayo al streaming."], "tag": ["Tr\u00e1ilers", " "], "titular": [" ", " ", " ", "Marmaduke quiere ganar una prestigiosa competencia en el tr\u00e1iler de su nueva pel\u00edcula para Netflix"]},
{"descripcion": ["El titular de la cartera, Esteban Valenzuela, asegur\u00f3 que reunirse con el Movimiento por la Autodeterminaci\u00f3n Mapuche es una manera de \u201cabordar la deuda hist\u00f3rica que se mantiene con el pueblo naci\u00f3n, como un reconocimiento necesario\u201d."], "tag": ["Pol\u00edtica", " "], "titular": [" ", " ", " ", "Ministro de Agricultura se re\u00fane con distintas comunidades mapuche en La Araucan\u00eda: \u201cEste es el camino para la paz\u201d"]},
{"descripcion": ["Las \u00faltimas semanas en Pakist\u00e1n se han caracterizado por una tensi\u00f3n pol\u00edtica como no se ha visto en a\u00f1os, marcadas por los esc\u00e1ndalos de transfuguismo y multitudinarias manifestaciones a favor y en contra de Jan, que es denunciado por la alianza opositora del Movimiento Democr\u00e1tico de Pakist\u00e1n (MDP) como un \u201ct\u00edtere\u201d del Ej\u00e9rcito."], "tag": ["Pakist\u00e1n", " "], "titular": [" ", " ", " ", "Imran Jan es destituido como primer ministro de Pakist\u00e1n tras la moci\u00f3n de censura impulsada por la oposici\u00f3n"]},
{"descripcion": ["A Jack Tretton le hubiese gustado que la empresa aprovechara de mejor manera el potencial de ese dispositivo port\u00e1til."], "tag": ["Videojuegos", " "], "titular": [" ", " ", " ", "Un ex-ejecutivo de Sony cree que la compa\u00f1\u00eda dej\u00f3 \u201chu\u00e9rfana\u201d a la PS Vita"]},
{"descripcion": ["La U visita a los piratas con la misi\u00f3n de volver al triunfo tras la derrota en el cl\u00e1sico ante Universidad Cat\u00f3lica. Sigue minuto a minuto todos los detalles en El Deportivo."], "tag": ["En vivo", " "], "titular": [" ", " ", " ", "En vivo: Universidad de Chile enfrenta a Coquimbo Unido con el objetivo de levantarse"]},
{"descripcion": ["Con miras al debut del primer parche importante del juego, la compa\u00f1\u00eda asegur\u00f3 que prioriz\u00f3 \" las mejoras y correcciones en funci\u00f3n de los comentarios y opiniones\u201d de los jugadores."], "tag": ["Videojuegos", " "], "titular": [" ", " ", " ", "Konami reconoci\u00f3 que eFootball todav\u00eda no estaba finalizado en su fecha de lanzamiento"]},
{"descripcion": ["El defensor de Huachipato debi\u00f3 ser trasladado de urgencia a un centro m\u00e9dico, tras recibir una fuerte entrada de Adri\u00e1n Guillermo S\u00e1nchez, quien se fue expulsado."], "tag": ["F\u00fatbol", " "], "titular": [" ", " ", " ", "Escalofriante: la lesi\u00f3n que sac\u00f3 en ambulancia a Nicol\u00e1s Ram\u00edrez del duelo entre Everton y Huachipato"]},
{"descripcion": ["El seleccionado chileno disput\u00f3 los 90' en la igualdad 1-1 con Blackpool, por la fecha 41 del Championship. Desde el 14 de febrero, el d\u00eda que se lesion\u00f3, que no estaba desde el inicio con los Rovers. Su elenco est\u00e1 s\u00e9ptimo en la tabla, fuera incluso de la zona de playoffs por el tercer cupo a la Premier League."], "tag": ["F\u00fatbol", " "], "titular": [" ", " ", " ", "El cara y sello de Ben Brereton: vuelve a ser titular en Blackburn, pero se aleja del ascenso"]},
{"descripcion": ["El volante de Fern\u00e1ndez Vial manifest\u00f3 su descontento por redes sociales tras el clamoroso yerro del arbitraje en el inicio de la fecha del Ascenso, en el que no se valid\u00f3 como gol un bal\u00f3n que estaba dentro del arco."], "tag": ["F\u00fatbol", " "], "titular": [" ", " ", " ", "Arturo Sanhueza explota tras el error del arbitraje: \u201cAhora, \u00bfa qui\u00e9n hay que echar?\u201d"]},
{"descripcion": ["El Circuito de Albert Park vuelve -tras dos a\u00f1os- a ser escenario de la emoci\u00f3n del campeonato motorsport m\u00e1s importante del planeta. \u00bfFerrari, Red Bull... O habr\u00e1 alguna sorpresa?"], "tag": ["Motorsport", " "], "titular": [" ", " ", " ", "GP de Australia: Cu\u00e1ndo y d\u00f3nde ver la tercera fecha de la F\u00f3rmula 1"]},
{"descripcion": ["Las comisiones de Medio Ambiente y de Sistemas de Conocimientos sesionaron este s\u00e1bado y visaron una serie de art\u00edculos relativos a la miner\u00eda y el fomento de la lectura."], "tag": ["Convenci\u00f3n", " "], "titular": [" ", " ", " ", "Al pleno de la Convenci\u00f3n: comisiones aprueban autorizaciones mineras temporales, editorial estatal y libros exentos de IVA"]},
{"descripcion": ["De esta forma, Quinteros defendi\u00f3 el trabajo que se ha estado llevando a cabo y asegur\u00f3 que las normas que ahora integran el borrador de la nueva constituci\u00f3n dan cuenta de un exitoso acuerdo al interior de la convenci\u00f3n. \u201cTodas estas normas se han aprobado, en promedio, con 122 votos\u201d, indic\u00f3."], "tag": ["Pol\u00edtica", " "], "titular": [" ", " ", " ", "Presidenta de la Convenci\u00f3n Constitucional insiste en defensa del Apruebo y asegura que \u201ces el \u00fanico proceso democr\u00e1tico que hemos tenido\u201d"]},
{"descripcion": ["Esta semana el cronograma incluye primera y segunda dosis para personas de tres o m\u00e1s a\u00f1os, dosis de refuerzo para vacunados con esquema completo hasta el 28 de noviembre y cuarta dosis para personas inmunocomprometidas, adultos de 18 o m\u00e1s a\u00f1os y funcionarios del \u00e1rea de la salud."], "tag": ["Coronavirus", " "], "titular": [" ", " ", " ", "Cuarta dosis: revisa el calendario de vacunaci\u00f3n para la semana del 11 de abril"]},
{"descripcion": ["El afiche principal de la nueva pel\u00edcula de Stephen Strange lucir\u00e1 un poco distinto en los cines italianos."], "tag": ["Doctor Strange in the Multiverse of Madness", " "], "titular": [" ", " ", " ", "Marvel Studios cambi\u00f3 el p\u00f3ster de Doctor Strange in the Multiverse of Madness en Italia para evitar un gesto ofensivo"]},
{"descripcion": ["A trav\u00e9s de Twitter, el primer ministro brit\u00e1nico asegur\u00f3 que busca mostrar \u201cnuestro compromiso con la lucha de su pa\u00eds, contra la campa\u00f1a b\u00e1rbara de Rusia\u201d."], "tag": ["Mundo", " "], "titular": [" ", " ", " ", "Johnson se re\u00fane con Zelenski y presenta un paquete de ayuda financiera y militar para Ucrania "]}
]